[兄弟爬山]社民連劉山青，請問你可以講少句當幫忙嗎？

暴民政治

雨傘運動的教訓之一是出現暴民政治，先不說在旺角不斷與差佬衝突幫不了忙，在金鐘的第一周，已有示威者看到長期堵路有點問題。但當晚已有大批寫著「撤出是鬼」的標語，它堵塞了民主和理性的討論空間。今天的示威是相當和平、理性、非暴力的。至少，我從那些年青學生的臉上看不到暴戾之氣，但有一些人撬磚、築路障，若用武力或所謂勇武，示威者何能與荷槍實彈、訓練有素的防暴隊對抗呢？金鐘清場有力地說明築路障不但無用，而且有機會令已方的撤退受阻，百份百是自我高脹的幼稚行動。

民陣

民陣到夏愨道設大台，今天堵路不是它搞出來的，但它有一定使命。雨傘運動的教訓之二是運動需要糾察隊，不能讓一小部份人騎劫運動，無論它用民主還是什麼堂而皇之的藉口，運動也要反映參與者的多數意見。堆滿在金鐘聲援的青年人應討論其對擲磚和危險利器的意見。若能得出共識，便需要以群眾壓力說不。

原文